Sel 1845 aastal 25damal Aprilli kupäwal, sai Rannamõisas auksimi peetud, nende kahhe tallo poja Nimmega Pibari Juhhanile, kes maggasi olli wõlga 22 Wakka rukit 17 wak ja 8. wakka oira semet:
Temma weerrandus olli 1 Lehm 8 rub 10 kop hõbbedat		2 Hobbone 26 rub		3 Kerst 70 kop		4 Kerst 55 kop		5 Tõrroke 8 kop		6 Killimit 8 ja pool kop		7 2 wikkatid 2 sirpi 10 kopikat		Summa 35 rub 61 ja pool kop Hõbbedat		
Mõisale ühhe aasta kümnes rahha peäle arwatud:16 rub 25 kop hõbbedat		8 wakka seemne rahha 16 rub hõbbedat		Summa 32 rub 25 kop hõbbed		
Kurriko Andres on wõlgu Maggasi Wõlgo 12 Wak Rukit 9 Wak 14? õdro Mõisale aasta kümnes ja teise aasta kümnes 6 rubla hõbbedat.
Kraami on müüdud1 Kerst 11 kop hõb		2 padda 6 kop		3 Wikkat 3 kop		4 asstja 1 kop		5 Torruke 6 kop		Summa 27 kop. hõb.		
